{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Carteira Digital de Tr\u00e2nsito","text":""},{"location":"#repositorio-do-projeto-da-disciplina-de-requisitos-de-software","title":"Reposit\u00f3rio do projeto da disciplina de Requisitos de Software","text":"<p> <p>Figura 1: Logo da Carteira Digital de Tr\u00e2nsito</p> <p>Fonte: gov.br - Carteira Digital de Tr\u00e2nsito</p>"},{"location":"#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>A Carteira Digital de Tr\u00e2nsito (CDT) \u00e9 um aplicativo do Governo Federal que permite ao cidad\u00e3o acessar a CNH e o CRLV de forma digital, diretamente pelo celular. Al\u00e9m disso, oferece servi\u00e7os como consulta de infra\u00e7\u00f5es e pagamento de multas, trazendo praticidade e mobilidade ao condutor.</p>"},{"location":"#2-contribuidores","title":"2. Contribuidores","text":"<sub>Ana Vict\u00f3ria</sub> <sub>Artur Mendon\u00e7a</sub> <sub>Gabriel Lopes</sub> <sub>Jo\u00e3o Marcos Moraes</sub> <sub>Karoline Luz</sub> <sub>Lucas Mendon\u00e7a</sub> <sub>Luiza da Silva</sub>"},{"location":"#historico-de-versoes","title":"Historico de vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) <code>1.0</code> 05/04/2025 Cria\u00e7\u00e3o do READ.ME Karoline Luz"},{"location":"apresentacoes/apresentacao/","title":"Entrega do Primeiro Ponto de Controle","text":"<p>Este documento relata a entrega do primeiro ponto de controle, detalhando os participantes, o local da reuni\u00e3o, os hor\u00e1rios previstos e realizados, e apresenta uma tabela de artefatos e seus status de realiza\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"apresentacoes/apresentacao/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Ana Vict\u00f3ria</li> <li>Artur Mendon\u00e7a</li> <li>Gabriel Lopes</li> <li>Jo\u00e3o Marcos Moraes</li> <li>Karoline Luz</li> <li>Lucas Mendon\u00e7a</li> <li>Lu\u00edza da Silva</li> </ul>"},{"location":"apresentacoes/apresentacao/#local-da-reuniao","title":"Local da Reuni\u00e3o","text":"<p>A reuni\u00e3o foi realizada atrav\u00e9s da plataforma Microsoft Teams.</p>"},{"location":"apresentacoes/apresentacao/#link-da-reuniao","title":"Link da Reuni\u00e3o","text":"<p>A grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel em: https://youtu.be/0ls2YWeW324</p>"},{"location":"apresentacoes/apresentacao/#horario-da-reuniao","title":"Hor\u00e1rio da Reuni\u00e3o","text":"Data In\u00edcio T\u00e9rmino Previsto 12/04/2025 21:30 22:00 Realizado 12/04/2025 22:00 22:20 <p>Fonte: Elaborado pelo autor ( Artur Mendon\u00e7a Arruda, 2025).</p>"},{"location":"apresentacoes/apresentacao/#artefatos-e-realizacao","title":"Artefatos e Realiza\u00e7\u00e3o","text":"Artefato Realizado respons\u00e1veis Cronograma Sim Lucas, Artur Git Pages Sim Jo\u00e3o, Luiza Rich Picture Sim Gabriel, Lucas Heatmap Sim Jo\u00e3o App Selecionado Sim Ana Lista de Apps Sim Gabriel, Karoline README Sim Karoline Termos de Uso Sim Lucas Metodologia Sim Artur Ferramentas Sim Luiza Atas de Reuni\u00e3o Sim Ana, Artur, Gabriel <p>Fonte: Elaborado pelo autor ( Artur Mendon\u00e7a Arruda, 2025).</p>"},{"location":"apresentacoes/apresentacao/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<ul> <li> <p>UNIVERSIDADE DE BRAS\u00cdLIA. Plano de Ensino \u2013 Requisitos de Software (Turma 03 \u2013 1\u00ba semestre de 2025). Faculdade UnB Gama. Bras\u00edlia, DF, 2025. Professor: Andr\u00e9 Barros de Sales. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/3095981/mod_resource/content/57/FGA0303-T03.pdf. Acesso em: 10 abr. 2025.</p> </li> <li> <p>UNIVERSIDADE DE BRAS\u00cdLIA. Lista de Verifica\u00e7\u00e3o \u2013 Entregas do Projeto da Disciplina de Requisitos de Software. Faculdade UnB Gama. Bras\u00edlia, DF, 2025. Vers\u00e3o 1. Professor: Andr\u00e9 Barros de Sales. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/3106711/mod_resource/content/55/Lista%20de%20Verifificac\u0327a\u0303o%20-%20Plano_de_Ensino%20RE%20012025%20Turma%2003%20v1.pdf. Acesso em: 10 abr. 2025.</p> </li> </ul>"},{"location":"apresentacoes/apresentacao/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor Data de revis\u00e3o 1.0 13/04/2025 Documenta\u00e7\u00e3o da primeira apresenta\u00e7\u00e3o Artur Mendon\u00e7a Arruda Karoline Luz 13/04/2025"},{"location":"atas/ata01/","title":"Ata da 1\u00aa Reuni\u00e3o de Requisitos de Software \u2013 Grupo 08","text":""},{"location":"atas/ata01/#local","title":"Local","text":"<p>Reuni\u00e3o realizada online via Microsoft Teams.</p>"},{"location":"atas/ata01/#horario-da-reuniao","title":"Hor\u00e1rio da Reuni\u00e3o","text":"Data In\u00edcio T\u00e9rmino Previsto 04/04/2025 20:00 21:00 Realizado 04/04/2025 20:04 21:15"},{"location":"atas/ata01/#participantes-presentes","title":"Participantes presentes:","text":"<ul> <li>[x] Ana Vict\u00f3ria Guedes da Costa</li> <li>[x] Artur Mendon\u00e7a Arruda</li> <li>[x] Gabriel Lopes</li> <li>[x] Jo\u00e3o Marcos Moraes de Andrade</li> <li>[x] Karoline Luz da Concei\u00e7\u00e3o</li> <li>[x] Lucas Mendon\u00e7a Arruda</li> <li>[x] Luiza da Silva Pugas</li> </ul>"},{"location":"atas/ata01/#pauta","title":"Pauta:","text":"<ul> <li>Definir o m\u00e9todo de gest\u00e3o de trabalho;</li> <li>Definir a ferramenta de design a ser utilizada;</li> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o dos poss\u00edveis aplicativos para o projeto;</li> <li>Atribui\u00e7\u00e3o da pessoa respons\u00e1vel por refazer o heatmap;</li> </ul>"},{"location":"atas/ata01/#decisoes","title":"Decis\u00f5es:","text":"<ul> <li>Pr\u00f3xima reuni\u00e3o decidir cronograma de atividades;</li> <li>Todos os integrantes do grupo dever\u00e3o enviar sugest\u00f5es de aplicativos com argumentos para realizar uma enquete de qual utilizar;</li> <li>Utiliza\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo Kanban;</li> <li>Cada integrante trazer o rich picture do aplicativo escolhido para a pr\u00f3xima reuni\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"atas/ata01/#link-da-gravacao","title":"Link da grava\u00e7\u00e3o","text":"<p>Link da primeira reuni\u00e3o</p>"},{"location":"atas/ata01/#proxima-reuniao-11042025-as-20h","title":"Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o 11/04/2025 \u00e0s 20h","text":""},{"location":"atas/ata01/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 05/04/2025 Ata da 1\u00aa Reuni\u00e3o Ana Vict\u00f3ria Guedes da Costa Lucas Mendon\u00e7a"},{"location":"atas/ata02/","title":"Ata da 2\u00aa Reuni\u00e3o de Requisitos de Software \u2013 Grupo 08","text":""},{"location":"atas/ata02/#local","title":"Local","text":"<p>Reuni\u00e3o realizada online via Microsoft Teams.</p>"},{"location":"atas/ata02/#horario-da-reuniao","title":"Hor\u00e1rio da Reuni\u00e3o","text":"Data In\u00edcio T\u00e9rmino Previsto 09/04/2025 20:00 21:00 Realizado 09/04/2025 20:00 20:50"},{"location":"atas/ata02/#participantes-presentes","title":"Participantes presentes:","text":"<ul> <li>[x] Ana Vict\u00f3ria Guedes da Costa</li> <li>[x] Artur Mendon\u00e7a Arruda</li> <li>[x] Gabriel Lopes</li> <li>[x] Jo\u00e3o Marcos Moraes de Andrade</li> <li>[x] Karoline Luz da Concei\u00e7\u00e3o</li> <li>[x] Lucas Mendon\u00e7a Arruda</li> <li>[x] Luiza da Silva Pugas</li> </ul>"},{"location":"atas/ata02/#pauta","title":"Pauta:","text":"<ul> <li>Discutir a concord\u00e2ncia geral com o cronograma pr\u00e9vio do projeto e definir ajustes necess\u00e1rios.</li> <li>Debater a necessidade de refazer partes dos artefatos que n\u00e3o estejam de acordo com os crit\u00e9rios de qualidade de software.</li> <li>Estabelecer a padroniza\u00e7\u00e3o dos commits, mediante o uso de pull requests, issues e a cria\u00e7\u00e3o de branches espec\u00edficas.</li> <li>Discutir a mudan\u00e7a da metodologia de gest\u00e3o de trabalho, passando de Kanban para Scrum, e apresentar uma breve explica\u00e7\u00e3o de como funcionar\u00e3o as sprints.</li> </ul>"},{"location":"atas/ata02/#decisoes","title":"Decis\u00f5es:","text":"<ul> <li>Ficou acordada a mudan\u00e7a da metodologia de trabalho de Kanban para Scrum.</li> <li>O cronograma pr\u00e9vio ser\u00e1 mantido com ajustes a serem definidos conforme o andamento do projeto.</li> <li>A equipe adotar\u00e1 a padroniza\u00e7\u00e3o dos commits utilizando pull requests, issues e branches para uma organiza\u00e7\u00e3o mais eficiente.</li> <li>Partes dos artefatos que n\u00e3o atenderem aos crit\u00e9rios de qualidade ser\u00e3o refeitas.</li> <li>Ficou decidido que, at\u00e9 a pr\u00f3xima reuni\u00e3o, o termo de uso do aplicativo ser\u00e1 uma das prioridades m\u00e1ximas do projeto, e que dever\u00e1 ser documentado at\u00e9 essa data.</li> </ul>"},{"location":"atas/ata02/#link-da-gravacao","title":"Link da grava\u00e7\u00e3o","text":"<p>Link da primeira reuni\u00e3o</p>"},{"location":"atas/ata02/#proxima-reuniao-11042025-as-20h","title":"Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o 11/04/2025 \u00e0s 20h","text":""},{"location":"atas/ata02/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 09/04/2025 Ata da 2\u00aa Reuni\u00e3o Artur Mendon\u00e7a Arruda Lucas Mendon\u00e7a Arruda"},{"location":"atas/ata03/","title":"Ata da 3\u00aa Reuni\u00e3o de Requisitos de Software \u2013 Grupo 08","text":""},{"location":"atas/ata03/#local","title":"Local","text":"<p>Reuni\u00e3o realizada online via Microsoft Teams.</p>"},{"location":"atas/ata03/#horario-da-reuniao","title":"Hor\u00e1rio da Reuni\u00e3o","text":"Data In\u00edcio T\u00e9rmino Previsto 11/04/2025 21:00 21:30 Realizado 11/04/2025 21:00 21:40"},{"location":"atas/ata03/#participantes-presentes","title":"Participantes presentes:","text":"<ul> <li>[x] Ana Vict\u00f3ria Guedes da Costa</li> <li>[x] Artur Mendon\u00e7a Arruda</li> <li>[x] Gabriel Lopes</li> <li>[x] Jo\u00e3o Marcos Moraes de Andrade</li> <li>[x] Karoline Luz da Concei\u00e7\u00e3o</li> <li>[x] Lucas Mendon\u00e7a Arruda</li> <li>[x] Luiza da Silva Pugas</li> </ul>"},{"location":"atas/ata03/#pauta","title":"Pauta:","text":"<ul> <li>Verificar o andamento das tarefas determinadas no cronograma para o ponto de controle 1 e atualiza\u00e7\u00f5es gerais do projeto.</li> <li>Discutir a ado\u00e7\u00e3o do MkDocs como ferramenta de documenta\u00e7\u00e3o do projeto.</li> <li>Planejar a apresenta\u00e7\u00e3o do ponto de controle 1, incluindo detalhes sobre a grava\u00e7\u00e3o.</li> <li>Definir respons\u00e1veis pela cria\u00e7\u00e3o e gerenciamento das sprints.</li> <li>Estabelecer padr\u00f5es de referencia\u00e7\u00e3o dos artefatos produzidos.</li> <li>Revisar o cronograma do projeto e identificar pontos que necessitam de atualiza\u00e7\u00e3o.</li> <li>Verificar o andamento da documenta\u00e7\u00e3o do termo de uso do app.</li> </ul>"},{"location":"atas/ata03/#decisoes","title":"Decis\u00f5es:","text":"<ul> <li>A equipe adotar\u00e1 o MkDocs como ferramenta oficial de documenta\u00e7\u00e3o do projeto.</li> <li>Foi definido o planejamento da apresenta\u00e7\u00e3o do ponto de controle 1, incluindo detalhes sobre como ser\u00e1 realizada a grava\u00e7\u00e3o.</li> <li>Foram designados respons\u00e1veis para a cria\u00e7\u00e3o e gerenciamento das sprints.</li> <li>Foi estabelecido um padr\u00e3o para referencia\u00e7\u00e3o dos artefatos produzidos.</li> <li>O cronograma foi revisado e foram identificados pontos que necessitam de atualiza\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"atas/ata03/#link-da-gravacao","title":"Link da grava\u00e7\u00e3o","text":"<p>Link da terceira reuni\u00e3o</p>"},{"location":"atas/ata03/#proxima-reuniao","title":"Pr\u00f3xima Reuni\u00e3o","text":"<p>12/04/2025 \u00e0s 15h</p>"},{"location":"atas/ata03/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Revisor(es) 1.0 11/04/2025 Ata da 3\u00aa Reuni\u00e3o Gabriel Lopes de Amorim Karoline Luz"},{"location":"planejamento/aplicativos_selecionados/","title":"Aplicativos Avaliados","text":""},{"location":"planejamento/aplicativos_selecionados/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Ao longo da disciplina de Requisitos de Software, os integrantes do grupo realizaram a an\u00e1lise de diversos aplicativos. Dentre eles, foi selecionado o Carteira Digital de Tr\u00e2nsito para uma avalia\u00e7\u00e3o mais detalhada, devido \u00e0 sua relev\u00e2ncia nacional, ampla base de usu\u00e1rios e complexidade adequada para aplica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de engenharia de requisitos. O aplicativo oferece funcionalidades essenciais para motoristas, o que o torna um excelente caso de estudo para nossa an\u00e1lise. Abaixo, apresentamos o aplicativo escolhido por cada integrante do grupo.</p> <p><p>Tabela 1 - Tabela de aplicativos avaliados por cada integrante.</p></p> Aplicativo Avaliado Integrante Carteira Digital de Tr\u00e2nsito Lucas, Jo\u00e3o Marcos, Gabriel e Karoline DETRAN-DF Lucas, Ana Vit\u00f3ria e Luiza e-T\u00edtulo Karoline e Artur <p>Autor(es): Gabriel e Karoline, 2025.</p>"},{"location":"planejamento/aplicativos_selecionados/#carteira-digital-de-transito","title":"Carteira Digital de Tr\u00e2nsito","text":"<p>A CDT \u00e9 um aplicativo do Governo Federal que centraliza documentos digitais como a CNH e o CRLV. Desenvolvido pelo Serpro em parceria com o Denatran, o aplicativo permite aos usu\u00e1rios: - Acessar vers\u00f5es digitais de documentos de tr\u00e2nsito - Receber notifica\u00e7\u00f5es sobre multas e infra\u00e7\u00f5es</p> <p>Diferente do site do DETRAN-DF, seu foco \u00e9 o acesso pr\u00e1tico e digitalizado aos documentos de tr\u00e2nsito e notifica\u00e7\u00f5es vinculadas ao usu\u00e1rio.</p>"},{"location":"planejamento/aplicativos_selecionados/#detran-df","title":"DETRAN-DF","text":"<p>O DETRAN-DF \u00e9 o portal oficial de servi\u00e7os do tr\u00e2nsito no Distrito Federal. O site oferece: - Agendamento de servi\u00e7os presenciais - Consultas de multas e d\u00e9bitos de ve\u00edculos - Informa\u00e7\u00f5es sobre processos de habilita\u00e7\u00e3o - Acesso a formul\u00e1rios e requerimentos - Consulta da situa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos</p> <p>Diferente da Carteira Digital de Tr\u00e2nsito, que centraliza documentos digitais, o site do DETRAN-DF oferece servi\u00e7os regionais como agendamento de vistorias, consulta de multas e processos de habilita\u00e7\u00e3o espec\u00edficos para o Distrito Federal.</p>"},{"location":"planejamento/aplicativos_selecionados/#e-titulo","title":"e-T\u00edtulo","text":"<p>O e-T\u00edtulo \u00e9 o aplicativo oficial da Justi\u00e7a Eleitoral que permite acessar a vers\u00e3o digital do t\u00edtulo de eleitor. O aplicativo disponibiliza: - Vers\u00e3o digital do t\u00edtulo eleitoral - Consulta ao local de vota\u00e7\u00e3o - Verifica\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o eleitoral - Emiss\u00e3o de certid\u00f5es - Justificativa de aus\u00eancia \u00e0s urnas</p> <p>Ao contr\u00e1rio da CDT, que \u00e9 voltada ao tr\u00e2nsito, o e-T\u00edtulo oferece servi\u00e7os eleitorais digitais, simplificando o acesso do cidad\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e documentos necess\u00e1rios para o exerc\u00edcio do voto.</p>"},{"location":"planejamento/aplicativos_selecionados/#conclusao-da-avaliacao-inicial","title":"Conclus\u00e3o da Avalia\u00e7\u00e3o Inicial","text":"<p>A partir da an\u00e1lise inicial dos tr\u00eas aplicativos, a Carteira Digital de Tr\u00e2nsito foi selecionada como objeto principal de estudo devido \u00e0 sua abrang\u00eancia nacional, complexidade de requisitos e relev\u00e2ncia para um grande n\u00famero de usu\u00e1rios. O aplicativo apresenta uma interface que integra diversos servi\u00e7os relacionados ao tr\u00e2nsito, o que permite uma aplica\u00e7\u00e3o mais completa das t\u00e9cnicas de engenharia de requisitos aprendidas na disciplina.</p>"},{"location":"planejamento/aplicativos_selecionados/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<p>Carteira Digital de Tr\u00e2nsito. Dispon\u00edvel em: https://www.gov.br/pt-br/servicos/obter-carteira-digital-de-transito. Acesso em: 11 abr 2025.</p> <p>DETRAN-DF. Dispon\u00edvel em: https://www.detran.df.gov.br/. Acesso em: 11 abr 2025.</p> <p>e-T\u00edtulo. Dispon\u00edvel em: https://www.justicaeleitoral.jus.br/titulo-eleitoral/. Acesso em: 11 abr 2025.</p>"},{"location":"planejamento/aplicativos_selecionados/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>UNIVERSIDADE DE BRAS\u00cdLIA. FGA0313 \u2013 Requisitos de Software \u2013 Turma T03 (2025.1 \u2013 35M12). Docente: ANDRE BARROS DE SALES. Plano de ensino dispon\u00edvel em: Plano de Ensino. Acesso em: 11 abr. 2025.</p>"},{"location":"planejamento/aplicativos_selecionados/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 2 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Data Revisor(es) Data de revis\u00e3o 1.0 Vers\u00e3o inicial dos Aplicativos avaliados no projeto Gabriel Lopes e Karoline Luz 11/04/2025 Artur Mendon\u00e7a 11/04/2025 1.1 Padronizando hist\u00f3rico de vers\u00f5es Lucas Mendon\u00e7a  13/04/2025 Artur Mendon\u00e7a 13/04/2025"},{"location":"planejamento/app_selecionado/","title":"Aplicativo Escolhido","text":""},{"location":"planejamento/app_selecionado/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Com base nas avalia\u00e7\u00f5es de aplicativos realizadas ao longo da disciplina de Requisitos de Software, cada integrante da equipe sugeriu um aplicativo. Ap\u00f3s discuss\u00f5es sobre as op\u00e7\u00f5es apresentadas, optamos por realizar uma enquete via WhatsApp para definir o aplicativo que seria analisado. Como resultado, foi escolhida a  Carteira Digital de Tr\u00e2nsito. A escolha foi baseada na an\u00e1lise de crit\u00e9rios e motiva\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, que ser\u00e3o detalhados a seguir.</p>"},{"location":"planejamento/app_selecionado/#criterios-para-escolha","title":"Crit\u00e9rios para escolha:","text":"<p>Alguns crit\u00e9rios foram levantados para a escolha do aplicativo:</p> <ul> <li>Acessibilidade para an\u00e1lise;</li> <li>Complexidade gerenci\u00e1vel;</li> <li>Diversidade de funcionalidades; </li> <li>O aplicativo ainda n\u00e3o ter sido trabalhado na disciplina.</li> </ul>"},{"location":"planejamento/app_selecionado/#motivacoes-para-escolha","title":"Motiva\u00e7\u00f5es para escolha:","text":"<p>As raz\u00f5es que fundamentaram a escolha do aplicativo foram:</p> <ul> <li>Disp\u00f5e de uma interface rica que permite a defini\u00e7\u00e3o de requisitos funcionais e n\u00e3o funcionais, abordando aspectos como usabilidade, desempenho e seguran\u00e7a;</li> <li>Possui funcionalidades bem definidas, como CNH digital, CRLV digital, infra\u00e7\u00f5es e pontua\u00e7\u00e3o, facilitando a compreens\u00e3o dos requisitos impl\u00edcitos e expl\u00edcitos;</li> <li>Tem Relev\u00e2ncia social e impacto pr\u00e1tico;</li> <li>Por n\u00e3o ter sido estudado na disciplina, o aplicativo n\u00e3o conta com documenta\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel.</li> </ul> <p>Autor(es): Ana Vict\u00f3ria Guedes da Costa, 2025.</p>"},{"location":"planejamento/app_selecionado/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas:","text":"<p>Senatran-DF. Dispon\u00edvel em: https://portalservicos.senatran.serpro.gov.br/static/carteiradigital/tutoriais/html/index.html?mod=1. Acesso em: 11 abr. 2025.</p> <p>Carteira Digital de Tr\u00e2nsito. Dispon\u00edvel em: https://www.gov.br/pt-br/servicos/obter-carteira-digital-de-transito. Acesso em: 11 abr 2025.</p>"},{"location":"planejamento/app_selecionado/#bibliografia","title":"Bibliografia:","text":"<p>UNIVERSIDADE DE BRAS\u00cdLIA. FGA0313 \u2013 Requisitos de Software \u2013 Turma T03 (2025.1 \u2013 35M12). Docente: ANDRE BARROS DE SALES. Plano de ensino dispon\u00edvel em: Plano de Ensino. Acesso em: 11 abr. 2025.</p>"},{"location":"planejamento/app_selecionado/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Data Revisor(es) Data de Revis\u00e3o 1.0 Aplicativo escolhido para o projeto. Ana Vict\u00f3ria 11/04/2025 Karoline Luz 12/04/2025 1.1 Adi\u00e7\u00e3o da bibliografia e algumas melhorias. Ana Vict\u00f3ria 11/04/2025 Karoline Luz 12/04/2025 1.2 Padronizando hist\u00f3rico de vers\u00f5es Lucas Mendon\u00e7a 13/04/2025 Artur Mendon\u00e7a 13/04/2025"},{"location":"planejamento/cronograma/","title":"Cronograma","text":""},{"location":"planejamento/cronograma/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse cronograma tem como objetivo mostrar as atividades a serem desenvolvidas pela equipe durante todo o per\u00edodo da disciplina. As tarefas est\u00e3o organizadas em tipo da atividade, indicando o per\u00edodo de desenvolvimento e per\u00edodo de revis\u00e3o, ambos com data de in\u00edcio e fim, al\u00e9m de autores e revisores respons\u00e1veis pela atividade. Essa abordagem permitir\u00e1 o acompanhamento do desenvolvimento do projeto, favorecendo a gest\u00e3o de tempo. As atividades foram separadas por tabelas, cada uma representando um ponto de controle diferente.</p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#ponto-de-controle-1","title":"Ponto de controle 1","text":"<p>A tabela 1 mostra as atividades programadas durante a fase de planejamento do projeto.</p> Atividade Desenvolvimento da atividade Autores Revisores Per\u00edodo de revis\u00e3o da atividade Atas In\u00edcio: 04/04/2025 Fim: 11/04/2025 Ana Vict\u00f3ria , Artur Mendon\u00e7a Luiza da Silva In\u00edcio: 12/04/2025  Fim: 12/04/2025 README In\u00edcio: 05/04/2025 Fim: 11/04/2025 Karoline Luz Lucas Mendon\u00e7a In\u00edcio: 09/04/2025  Fim: 10/04/2025 Lista de apps In\u00edcio: 05/04/2025 Fim: 11/04/2025 Gabriel Lopes, Karoline Luz Artur Mendon\u00e7a In\u00edcio: 09/04/2025  Fim: 10/04/2025 App selecionado In\u00edcio: 05/04/2025 Fim: 11/04/2025 Ana Vict\u00f3ria Karoline Luz In\u00edcio: 10/04/2025  Fim: 11/04/2025 Heatmap In\u00edcio: 07/04/2025 Fim: 11/04/2025 Jo\u00e3o Marcos Moraes Luiza da Silva In\u00edcio: 08/04/2025  Fim: 11/04/2025 Rich Picture In\u00edcio: 07/04/2025 Fim: 11/04/2025 Gabriel Lopes, Lucas Mendon\u00e7a Ana Vict\u00f3ria In\u00edcio: 11/04/2025  Fim: 12/04/2025 Cronograma In\u00edcio: 09/04/2025 Fim: 10/04/2025 Artur Mendon\u00e7a, Lucas Mendon\u00e7a Gabriel Lopes In\u00edcio: 10/04/2025  Fim: 12/04/2025 Termos de uso In\u00edcio: 10/04/2025 Fim: 11/04/2025 Lucas Mendon\u00e7a Jo\u00e3o Marcos Moraes In\u00edcio: 09/04/2025  Fim: 10/04/2025 Metodologia In\u00edcio: 09/04/2025  Fim: 11/04/2025 Artur Mendon\u00e7a Gabriel Lopes In\u00edcio: 10/04/2025  Fim: 12/04/2025 Ferramentas In\u00edcio: 09/04/2025 Fim: 11/04/2025 Luiza da Silva Jo\u00e3o Marcos Moraes In\u00edcio: 11/04/2025  Fim: 12/04/2025 P\u00e1gina inicial no Git Pages In\u00edcio: 09/04/2025 Fim: 13/04/2025 Luiza da Silva, Jo\u00e3o Marcos Moraes Ana Vict\u00f3ria In\u00edcio: 12/04/2025  Fim: 13/04/2025 Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 12/04/2025 Fim: 12/04/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Karoline Luz In\u00edcio: 12/04/2025  Fim: 12/04/2025 Revis\u00e3o pr\u00e9-apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 13/04/2025  Fim: 13/04/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Lucas Mendon\u00e7a Arruda In\u00edcio: 13/04/2025  Fim: 13/04/2025 Inspe\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 14/04/2025  Fim: 14/04/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Artur Mendon\u00e7a In\u00edcio: 14/04/2025  Fim: 14/04/2025 Eventuais corre\u00e7\u00f5es In\u00edcio: 15/04/2025  Fim: 17/04/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva In\u00edcio: 17/04/2025  Fim: 18/04/2025 <p>Tabela 1 - Planejamento</p> <p>Fonte: Elaborado pelo autor (Lucas Mendon\u00e7a Arruda, 2025).</p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#ponto-de-controle-2","title":"Ponto de controle 2","text":"<p>A tabela 2 mostra as atividades programadas durante a fase de elicita\u00e7\u00e3o do projeto.</p> Atividade Desenvolvimento da atividade Autores Revisores Per\u00edodo de revis\u00e3o da atividade Atas In\u00edcio: 19/04/2025  Fim: 27/04/2025 Gabriel Lopes Karoline Luz In\u00edcio: 27/04/2025  Fim: 28/04/2025 Perfis de Usu\u00e1rios In\u00edcio: 19/04/2025  Fim: 24/04/2025 Ana Vict\u00f3ria, Jo\u00e3o Marcos Moraes, Karoline Luz Artur Mendon\u00e7a In\u00edcio: 25/04/2025  Fim: 26/04/2025 Elicita\u00e7\u00e3o dos requisitos: Entrevista In\u00edcio: 20/04/2025  Fim: 26/04/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a Jo\u00e3o Marcos Moraes In\u00edcio: 26/04/2025  Fim: 27/04/2025 Elicita\u00e7\u00e3o dos requisitos: Prototipa\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 20/04/2025  Fim: 26/04/2025 Jo\u00e3o Marcos Moraes, Karoline Luz, Luiza da Silva Gabriel Lopes In\u00edcio: 26/04/2025  Fim: 27/04/2025 Elicita\u00e7\u00e3o dos requisitos: An\u00e1lise de Documentos In\u00edcio: 20/04/2025  Fim: 26/04/2025 Lucas Mendon\u00e7a Artur Mendon\u00e7a In\u00edcio: 26/04/2025  Fim: 27/04/2025 Elicita\u00e7\u00e3o dos requisitos: Introspec\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 20/04/2025  Fim: 26/04/2025 Gabriel Lopes Artur Mendon\u00e7a In\u00edcio: 26/04/2025  Fim: 27/04/2025 Prioriza\u00e7\u00e3o dos requisitos: Moscow In\u00edcio: 20/04/2025  Fim: 26/04/2025 Ana Vict\u00f3ria, Gabriel Lopes, Karoline Luz Jo\u00e3o Marcos Moraes In\u00edcio: 26/04/2025  Fim: 27/04/2025 Prioriza\u00e7\u00e3o dos requisitos: 100 $ In\u00edcio: 20/04/2025  Fim: 26/04/2025 Lucas Mendon\u00e7a Luiza da Silva In\u00edcio: 26/04/2025  Fim: 27/04/2025 Prioriza\u00e7\u00e3o dos requisitos: First thing first In\u00edcio: 20/04/2025  Fim: 26/04/2025 Jo\u00e3o Marcos Moraes, Luiza da Silva Ana Vict\u00f3ria In\u00edcio: 26/04/2025  Fim: 27/04/2025 Prioriza\u00e7\u00e3o dos requisitos: ROI In\u00edcio: 20/04/2025  Fim: 26/04/2025 Artur Mendon\u00e7a Lucas Mendon\u00e7a In\u00edcio: 26/04/2025  Fim: 27/04/2025 Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 26/04/2025 Fim: 26/04/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Lucas Mendon\u00e7a In\u00edcio: 26/04/2025  Fim: 26/04/2025 Revis\u00e3o pr\u00e9-apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 27/04/2025  Fim: 27/04/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Jo\u00e3o Marcos Moraes In\u00edcio: 27/04/2025  Fim: 27/04/2025 Inspe\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 28/04/2025  Fim: 28/04/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Gabriel Lopes In\u00edcio: 28/04/2025  Fim: 28/04/2025 Eventuais corre\u00e7\u00f5es In\u00edcio: 29/04/2025  Fim: 30/04/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva In\u00edcio: 30/04/2025  Fim: 01/05/2025 <p>Tabela 2 - Elicita\u00e7\u00e3o</p> <p>Fonte: Elaborado pelo autor (Lucas Mendon\u00e7a Arruda, 2025).</p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#ponto-de-controle-3","title":"Ponto de controle 3","text":"<p>A tabela 3 mostra as atividades programadas durante a fase de modelagem de requisitos I.</p> Atividade Desenvolvimento da atividade Autores Revisores Per\u00edodo de revis\u00e3o da atividade Atas In\u00edcio: 02/05/2025  Fim: 11/05/2025 Karoline Luz, Luiza da Silva Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes In\u00edcio: 12/05/2025  Fim: 12/05/2025 Documento de Cen\u00e1rios e An\u00e1lise de Contexto In\u00edcio: 02/05/2025  Fim: 04/05/2025 Ana Vict\u00f3ria, Lucas Mendon\u00e7a Gabriel Lopes, Karoline Luz In\u00edcio: 05/05/2025  Fim: 05/05/2025 Documento de Especifica\u00e7\u00e3o dos L\u00e9xicos e Gloss\u00e1rio In\u00edcio: 04/05/2025  Fim: 06/05/2025 Jo\u00e3o Marcos Moraes, Gabriel Lopes Artur Mendon\u00e7a, Lucas Mendon\u00e7a In\u00edcio: 07/05/2025  Fim: 07/05/2025 Documento de Casos de Uso e Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar In\u00edcio: 06/05/2025  Fim: 08/05/2025 Artur Mendon\u00e7a, Karoline Luz Jo\u00e3o Marcos Moraes, Luiza da Silva In\u00edcio: 09/05/2025  Fim: 09/05/2025 Documento de Consolida\u00e7\u00e3o da Modelagem In\u00edcio: 08/05/2025  Fim: 09/05/2025 Lucas Mendon\u00e7a, Jo\u00e3o Marcos Moraes Ana Vict\u00f3ria, Luiza da Silva In\u00edcio: 10/05/2025  Fim: 10/05/2025 Documento de Valida\u00e7\u00e3o dos Casos de Uso com Cliente/Persona In\u00edcio: 09/05/2025  Fim: 10/05/2025 Ana Vict\u00f3ria, Lucas Mendon\u00e7a Karoline Luz, Jo\u00e3o Marcos Moraes In\u00edcio: 11/05/2025  Fim: 11/05/2025 Documento Modelo FURPS+ e Requisitos Test\u00e1veis In\u00edcio: 10/05/2025  Fim: 11/05/2025 Luiza da Silva, Artur Mendon\u00e7a Gabriel Lopes, Jo\u00e3o Marcos Moraes In\u00edcio: 12/05/2025  Fim: 12/05/2025 Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 12/05/2025 Fim: 12/05/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Ana Vict\u00f3ria In\u00edcio: 12/05/2025  Fim: 12/05/2025 Revis\u00e3o pr\u00e9-apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 13/05/2025  Fim: 13/05/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Jo\u00e3o Marcos Moraes, Karoline Luz In\u00edcio: 13/05/2025  Fim: 13/05/2025 Inspe\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 14/05/2025  Fim: 14/05/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Gabriel Lopes In\u00edcio: 14/05/2025  Fim: 14/05/2025 Eventuais corre\u00e7\u00f5es In\u00edcio: 15/05/2025  Fim: 17/05/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva In\u00edcio: 17/05/2025  Fim: 18/05/2025 <p>Tabela 3 - Modelagem de requisitos I</p> <p>Fonte: Elaborado pelo autor (Artur Mendon\u00e7a Arruda, 2025).</p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#ponto-de-controle-4","title":"Ponto de controle 4","text":"<p>A tabela 4 mostra as atividades programadas durante a fase de modelagem de requisitos II.</p> Atividade Desenvolvimento da atividade Autores Revisores Per\u00edodo de Revis\u00e3o da atividade Atas In\u00edcio: 18/05/2025  Fim: 27/05/2025 Lucas, Jo\u00e3o Marcos Moraes Luiza da Silva In\u00edcio: 28/05/2025  Fim: 28/05/2025 Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio In\u00edcio: 18/05/2025  Fim: 22/05/2025 Ana Vict\u00f3ria, Karoline Luz Artur Mendon\u00e7a, Jo\u00e3o Marcos Moraes In\u00edcio: 23/05/2025  Fim: 23/05/2025 Backlog e Prioriza\u00e7\u00e3o \u00c1gil In\u00edcio: 19/05/2025  Fim: 23/05/2025 Artur Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Gabriel Lopes, Lucas Mendon\u00e7a In\u00edcio: 24/05/2025  Fim: 24/05/2025 Documento NFR Framework e Cart\u00e3o de Especifica\u00e7\u00e3o do RNF In\u00edcio: 20/05/2025  Fim: 24/05/2025 Jo\u00e3o Marcos Moraes, Lucas Mendon\u00e7a Karoline Luz, Ana Vict\u00f3ria In\u00edcio: 25/05/2025  Fim: 25/05/2025 Consolida\u00e7\u00e3o da Modelagem \u00c1gil In\u00edcio: 21/05/2025  Fim: 25/05/2025 Karoline Luz, Artur Mendon\u00e7a Luiza, Gabriel In\u00edcio: 26/05/2025  Fim: 26/05/2025 Valida\u00e7\u00e3o com Persona In\u00edcio: 22/05/2025  Fim: 25/05/2025 Ana Vict\u00f3ria, Lucas Mendon\u00e7a Arruda Karoline Luz In\u00edcio: 26/05/2025  Fim: 26/05/2025 Documento FURPS+ In\u00edcio: 24/05/2025  Fim: 26/05/2025 Gabriel Lopes, Jo\u00e3o Marcos Moraes Artur Mendon\u00e7a, Lucas Mendon\u00e7a In\u00edcio: 26/05/2025  Fim: 26/05/2025 Checklist de Testabilidade In\u00edcio: 24/05/2025  Fim: 26/05/2025 Gabriel Lopes, Luiza da Silva Artur Mendon\u00e7a, Ana Vict\u00f3ria In\u00edcio: 26/05/2025  Fim: 26/05/2025 Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 26/05/2025 Fim: 26/05/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Gabriel Lopes In\u00edcio: 26/05/2025  Fim: 26/05/2025 Revis\u00e3o pr\u00e9-apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 27/05/2025  Fim: 27/05/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Jo\u00e3o Marcos Moraes, Karoline Luz In\u00edcio: 27/05/2025  Fim: 27/05/2025 Inspe\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 28/05/2025  Fim: 28/05/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Gabriel Lopes In\u00edcio: 28/05/2025  Fim: 28/05/2025 Eventuais corre\u00e7\u00f5es In\u00edcio: 29/05/2025  Fim: 31/05/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva In\u00edcio: 31/05/2025  Fim: 01/06/2025 <p>Tabela 4 - Modelagem de requisitos II</p> <p>Fonte: Elaborado pelo autor (Artur Mendon\u00e7a Arruda, 2025).</p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#ponto-de-controle-5","title":"Ponto de controle 5","text":"<p>A tabela 5 mostra as atividades programadas durante a fase de verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o dos requisitos.</p> Atividade Desenvolvimento da atividade Autores Revisores Per\u00edodo de revis\u00e3o da atividade Atas In\u00edcio: 02/06/2025  Fim: 10/06/2025 Luiza da Silva, Ana Vict\u00f3ria Jo\u00e3o Marcos Moraes In\u00edcio: 10/06/2025  Fim: 10/06/2025 Verifica\u00e7\u00e3o por inspe\u00e7\u00e3o dos artefatos principais In\u00edcio: 02/06/2025 Fim: 04/06/2025 Ana Vict\u00f3ria, Gabriel Lopes Jo\u00e3o Marcos Moraes, Karoline Luza In\u00edcio: 04/06/2025 Fim: 05/06/2025 Valida\u00e7\u00e3o: Prototipa\u00e7\u00e3o e comprova\u00e7\u00e3o informal In\u00edcio: 03/06/2025 Fim: 08/06/2025 Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Artur Mendon\u00e7a In\u00edcio: 05/06/2025 Fim: 06/06/2025 Verifica\u00e7\u00e3o do Rich Picture In\u00edcio: 03/06/2025 Fim: 08/06/2025 Karoline Luz Luiza da Silva In\u00edcio: 05/06/2025 Fim: 06/06/2025 Verifica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de elicita\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 03/06/2025 Fim: 08/06/2025 Jo\u00e3o Marcos Moraes, Artur Mendon\u00e7a Gabriel Lopes In\u00edcio: 05/06/2025 Fim: 06/06/2025 Verifica\u00e7\u00e3o dos l\u00e9xicos In\u00edcio: 03/06/2025 Fim: 08/06/2025 Ana Vict\u00f3ria Lucas Mendon\u00e7a In\u00edcio: 05/06/2025 Fim: 06/06/2025 Verifica\u00e7\u00e3o dos cen\u00e1rios In\u00edcio: 03/06/2025 Fim: 08/06/2025 Gabriel Lopes Karoline Luz In\u00edcio: 05/06/2025 Fim: 06/06/2025 Verifica\u00e7\u00e3o dos casos de uso In\u00edcio: 03/06/2025 Fim: 08/06/2025 Luiza da Silva Jo\u00e3o Marcos Moraes In\u00edcio: 05/06/2025 Fim: 06/06/2025 Verifica\u00e7\u00e3o da especifica\u00e7\u00e3o suplementar In\u00edcio: 03/06/2025 Fim: 08/06/2025 Lucas Mendon\u00e7a Ana Vict\u00f3ria In\u00edcio: 05/06/2025 Fim: 06/06/2025 Verifica\u00e7\u00e3o do NFR Framework In\u00edcio: 03/06/2025 Fim: 08/06/2025 Artur Mendon\u00e7a Gabriel Lopes In\u00edcio: 05/06/2025 Fim: 06/06/2025 Verifica\u00e7\u00e3o do backlog In\u00edcio: 03/06/2025 Fim: 08/06/2025 Jo\u00e3o Marcos Moraes Lucas Mendon\u00e7a In\u00edcio: 05/06/2025 Fim: 06/06/2025 Verifica\u00e7\u00e3o das hist\u00f3rias de usu\u00e1rio In\u00edcio: 03/06/2025 Fim: 08/06/2025 Karoline Luz Ana Vict\u00f3ria In\u00edcio: 05/06/2025 Fim: 06/06/2025 Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 09/06/2025 Fim: 09/06/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, Jo\u00e3o Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Karoline Luz In\u00edcio: 09/06/2025 Fim: 09/06/2025 Revis\u00e3o pr\u00e9-apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 10/06/2025  Fim: 10/06/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Ana Vict\u00f3ria In\u00edcio: 10/06/2025  Fim: 10/06/2025 Inspe\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 11/06/2025  Fim: 11/06/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Karoline Luz In\u00edcio: 11/06/2025  Fim: 11/06/2025 Eventuais corre\u00e7\u00f5es In\u00edcio: 12/06/2025 Fim: 14/06/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva In\u00edcio: 14/06/2025 Fim: 15/06/2025 <p>Tabela 5 \u2013 Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o dos Requisitos</p> <p>Fonte: Elaborado pelo autor (Artur Mendon\u00e7a Arruda, 2025).</p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#ponto-de-controle-6","title":"Ponto de controle 6","text":"<p>A tabela 6 mostra as atividades programadas durante a fase de p\u00f3s-rastreabilidade.</p> Atividade Desenvolvimento da atividade Autores Revisores Per\u00edodo de revis\u00e3o da atividade Atas In\u00edcio: 17/06/2025  Fim: 24/06/2025 Artur, Lucas Mendon\u00e7a Ana Vict\u00f3ria In\u00edcio: 17/06/2025  Fim: 24/06/2025 P\u00f3s-rastreabilidade: Backward-form In\u00edcio: 17/06/2025 Fim: 20/06/2025 Ana Vict\u00f3ria, Karoline Luz Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes In\u00edcio: 21/06/2025 Fim: 22/06/2025 P\u00f3s-rastreabilidade: Forward-form In\u00edcio: 17/06/2025 Fim: 20/06/2025 Gabriel Lopes, Luiza da Silva Lucas Mendon\u00e7a, Jo\u00e3o Marcos Moraes In\u00edcio: 21/06/2025 Fim: 22/06/2025 Consolida\u00e7\u00e3o da rastreabilidade In\u00edcio: 19/06/2025 Fim: 23/06/2025 Lucas Mendon\u00e7a, Jo\u00e3o Marcos Moraes Ana Vict\u00f3ria, Luiza da Silva In\u00edcio: 23/06/2025 Fim: 24/06/2025 Plano de Testes de Rastreabilidade In\u00edcio: 19/06/2025 Fim: 23/06/2025 Artur Mendon\u00e7a Artur Mendon\u00e7a, Karoline Luz In\u00edcio: 23/06/2025 Fim: 24/06/2025 Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o e entrega In\u00edcio: 24/06/2025 Fim: 24/06/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Luiza da Silva In\u00edcio: 24/06/2025 Fim: 24/06/2025 Corre\u00e7\u00e3o p\u00f3s-apresenta\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 25/06/2025 Fim: 25/06/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva In\u00edcio: 25/06/2025 Fim: 25/06/2025 Inspe\u00e7\u00e3o In\u00edcio: 26/06/2025  Fim: 26/06/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Gabriel Lopes In\u00edcio: 26/06/2025  Fim: 26/06/2025 Eventuais corre\u00e7\u00f5es In\u00edcio: 27/06/2025 Fim: 29/06/2025 Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva Ana Vict\u00f3ria, Artur Mendon\u00e7a, Gabriel Lopes, J\u00f5ao Marcos Moraes, Karoline Luz, Lucas Mendon\u00e7a, Luiza da Silva In\u00edcio: 29/06/2025 Fim: 30/06/2025 <p>Tabela 6 \u2013 P\u00f3s-rastreabilidade</p> <p>Fonte: Elaborado pelo autor (Lucas Mendon\u00e7a Arruda, 2025).</p>"},{"location":"planejamento/cronograma/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>As atividades planejadas neste cronograma foram baseadas nos seguintes documentos oficiais da disciplina:</p> <ul> <li> <p>UNIVERSIDADE DE BRAS\u00cdLIA. Plano de Ensino \u2013 Requisitos de Software (Turma 03 \u2013 1\u00ba semestre de 2025). Faculdade UnB Gama. Bras\u00edlia, DF, 2025. Professor: Andr\u00e9 Barros de Sales. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/3095981/mod_resource/content/57/FGA0303-T03.pdf. Acesso em: 10 abr. 2025.</p> </li> <li> <p>UNIVERSIDADE DE BRAS\u00cdLIA. Lista de Verifica\u00e7\u00e3o \u2013 Entregas do Projeto da Disciplina de Requisitos de Software. Faculdade UnB Gama. Bras\u00edlia, DF, 2025. Vers\u00e3o 1. Professor: Andr\u00e9 Barros de Sales. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/3106711/mod_resource/content/55/Lista%20de%20Verifificac\u0327a\u0303o%20-%20Plano_de_Ensino%20RE%20012025%20Turma%2003%20v1.pdf. Acesso em: 10 abr. 2025.</p> </li> </ul>"},{"location":"planejamento/cronograma/#historico-de-versoes","title":"Historico de vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Data Revisor(es) Data de Revis\u00e3o 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do Cronograma Artur Mendon\u00e7a, Lucas Mendon\u00e7a 10/04/2025 Gabriel Lopes 11/04/2025 1.1 Adi\u00e7\u00e3o de fontes abaixo das tabelas Artur Mendon\u00e7a 13/04/2025 Lucas Mendon\u00e7a 13/04/2025 1.2 Padronizando hist\u00f3rico de vers\u00f5es e nomes do cronograma Lucas Mendon\u00e7a  13/04/2025 Artur Mendon\u00e7a 13/04/2025"},{"location":"planejamento/ferramentas/","title":"Ferramentas","text":""},{"location":"planejamento/ferramentas/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>A fim de facilitar o gerenciamento e a execu\u00e7\u00e3o do projeto, foram utilizadas certas ferramentas com o intuito de facilitar certas atividades e produ\u00e7\u00e3o de artefatos. As ferramentas selecionadas para a realiza\u00e7\u00e3o do projeto est\u00e3o apresentadas na Tabela 1.</p>"},{"location":"planejamento/ferramentas/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas Utilizadas","text":"<p>Tabela 1 - Ferramentas Utilizadas no Projeto</p> Ferramenta Finalidade GitHub Organizar, versionar e documentar artefatos produzidos para o projeto. Teams Realiza\u00e7\u00f5es de reuni\u00f5es e grava\u00e7\u00f5es de apresenta\u00e7\u00f5es. Figma Produ\u00e7\u00e3o de artefatos gr\u00e1ficos. MkDocs Cria\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas de documenta\u00e7\u00e3o. Visual Studio Code Edi\u00e7\u00e3o dos arquivos de documenta\u00e7\u00e3o. WhatsApp Utilizado como principal canal de comunica\u00e7\u00e3o. YouTube Hospedagem de v\u00eddeos produzidos. Excel Cria\u00e7\u00e3o de planilhas relacionadas ao cronograma e hor\u00e1rios. Draw.io Produ\u00e7\u00e3o da primeira vers\u00e3o do Rich Picture. Google Drive Compartilhamento de arquivos. This Person Doesn't Exist Cria\u00e7\u00e3o de imagens falsas para as personas. <p>Fonte: Autores.</p>"},{"location":"planejamento/ferramentas/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<ol> <li>GitHub. Dispon\u00edvel em: https://docs.github.com/pt. Acesso em: 12 de abr. de 2025.  </li> <li>Microsoft Teams. Dispon\u00edvel em: https://teams.microsoft.com/l/channel/19%3AJSH4wVHAPYhjcXTnjGs68Hxx0dre-swfxDe-mmGYl041%40thread.tacv2/General?groupId=f43ffe30-6d4f-4c3c-a8ed-3b859aac51a9&amp;tenantId=ec359ba1-630b-4d2b-b833-c8e6d48f8059. Acesso em: 12 de abr. de 2025.  </li> <li>Figma. Dispon\u00edvel em: https://www.figma.com/design/bhb5Vc0IQixuIf5kNeyDrk/Carteira-Digital-de-Tr%C3%A2nsito?node-id=0-1&amp;p=f&amp;t=QLEVbtX9sg1tBp8N-0. Acesso em: 12 de abr. de 2025.  </li> <li>MkDocs. Dispon\u00edvel em: https://www.mkdocs.org/. Acesso em: 12 de abr. de 2025.  </li> <li>Visual Studio Code. Dispon\u00edvel em: https://code.visualstudio.com/. Acesso em: 12 de abr. de 2025.  </li> <li>WhatsApp. Dispon\u00edvel em: https://www.whatsapp.com/. Acesso em: 12 de abr. de 2025.  </li> <li>YouTube. Dispon\u00edvel em: https://www.youtube.com/. Acesso em: 12 de abr. de 2025.  </li> <li>Excel. Dispon\u00edvel em: https://www.google.com/sheets/about/. Acesso em: 12 de abr. de 2025.  </li> <li>Google Docs. Dispon\u00edvel em: https://www.google.com/docs/about/. Acesso em: 12 de abr. de 2025.  </li> <li>Google Drive. Dispon\u00edvel em: https://www.google.com/drive/. Acesso em: 12 de abr. de 2025.  </li> <li>Draw.io. Dispon\u00edvel em: https://app.diagrams.net/. Acesso em: 12 de abr. de 2025.  </li> <li>This Person Doesn't Exist. Dispon\u00edvel em: https://this-person-does-not-exist.com/pt. Acesso em: 12 de abr. de 2025.  </li> </ol>"},{"location":"planejamento/ferramentas/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":""},{"location":"planejamento/ferramentas/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Data Revisor(es) Data de Revis\u00e3o 1.0 Cria\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o de ferramentas Luiza da Silva 12/04/2025 Jo\u00e3o Marcos Moraes 12/04/2025 1.1 Padronizando hist\u00f3rico de vers\u00f5es Lucas Mendon\u00e7a  13/04/2025 Artur Mendon\u00e7a 13/04/2025"},{"location":"planejamento/heatmap/","title":"Heatmap de Disponibilidade","text":""},{"location":"planejamento/heatmap/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento descreve a ferramenta utilizada para gerar o heatmap de disponibilidade dos integrantes do Grupo08 na disciplina de Requisitos de Software. O objetivo do heatmap \u00e9 visualizar a sobreposi\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios livres dos membros para facilitar o agendamento de reuni\u00f5es e atividades em grupo.</p>"},{"location":"planejamento/heatmap/#ferramenta-utilizada","title":"Ferramenta utilizada","text":"Imagem Ferramenta Finalidade Microsoft Excel Utilizado para coletar, compilar e visualizar os dados de disponibilidade dos membros do grupo em forma de heatmap. <p>Figura 1: Heatmap gerado com base nas disponibilidades semanais dos integrantes do grupo.</p> <p>Fonte: Elaborado pelo autor (Jo\u00e3o Marcos Moraes de Andrade, 2025).</p>"},{"location":"planejamento/heatmap/#como-foi-feito-o-heatmap","title":"Como foi feito o Heatmap","text":"<ol> <li> <p>Coleta de dados: Cada membro do grupo preencheu sua disponibilidade hor\u00e1ria durante a semana, indicando se estava \"ocupado\" ou \"livre\" para cada bloco de uma hora.</p> </li> <li> <p>Montagem da tabela: As respostas foram organizadas em uma tabela no Excel, separando os dias da semana e os hor\u00e1rios. A cada hor\u00e1rio marcado como \"livre\", era atribu\u00edda uma pontua\u00e7\u00e3o de 1; para \"ocupado\", 0. A soma dessas pontua\u00e7\u00f5es permitiu identificar os hor\u00e1rios com maior sobreposi\u00e7\u00e3o de disponibilidade entre os membros.</p> </li> <li> <p>Aplica\u00e7\u00e3o da escala de cor: Foi aplicada uma formata\u00e7\u00e3o condicional do tipo Escala de Cor (Color Scale) no Excel, variando do vermelho (menos disponibilidade) at\u00e9 o verde (mais disponibilidade), facilitando a visualiza\u00e7\u00e3o das melhores faixas de hor\u00e1rio.</p> </li> <li> <p>Exporta\u00e7\u00e3o: A tabela foi exportada como imagem para ser utilizada em documentos e apresenta\u00e7\u00f5es do projeto.</p> </li> </ol>"},{"location":"planejamento/heatmap/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>[1] MICROSOFT. Microsoft Excel. Dispon\u00edvel em: https://www.microsoft.com/pt-br/microsoft-365/excel. Acesso em: 11 de Abril de 2025.</p>"},{"location":"planejamento/heatmap/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Data Revisor(es) Data de Revis\u00e3o 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do heatmap e documenta\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Marcos Moraes 11/04/2025 Luiza da Silva 12/04/2025 1.1 Padronizando hist\u00f3rico de vers\u00f5es Lucas Mendon\u00e7a  13/04/2025 Artur Mendon\u00e7a 13/04/2025"},{"location":"planejamento/metodologia/","title":"Metodologia do Projeto \u2013 Carteira Digital de Tr\u00e2nsito","text":""},{"location":"planejamento/metodologia/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento descreve a metodologia adotada pelo grupo para o desenvolvimento do trabalho de requisitos focado no aplicativo Carteira Digital de Tr\u00e2nsito. Ap\u00f3s a an\u00e1lise das necessidades do projeto e das pr\u00e1ticas de desenvolvimento \u00e1gil, optamos por utilizar o Scrum pela sua capacidade de organizar e evoluir projetos de forma incremental, garantindo transpar\u00eancia e colabora\u00e7\u00e3o entre os membros da equipe.</p> <p>O Scrum permite entregas frequentes e feedback cont\u00ednuo, possibilitando ajustes durante a defini\u00e7\u00e3o, modelagem e valida\u00e7\u00e3o dos requisitos do aplicativo.</p>"},{"location":"planejamento/metodologia/#escopo-da-metodologia","title":"Escopo da Metodologia","text":"<p>O presente documento abrange: - A defini\u00e7\u00e3o da metodologia adotada. - A estrutura e os pap\u00e9is atribu\u00eddos dentro do Scrum. - Os fluxos de trabalho e os padr\u00f5es/conven\u00e7\u00f5es utilizados na gest\u00e3o dos artefatos, como o controle de vers\u00e3o com Git e GitHub Pages.</p> <p>O que \u00e9 Scrum? Scrum \u00e9 um framework \u00e1gil para o gerenciamento e desenvolvimento de projetos, fundamentado em ciclos de trabalho chamados sprints. Cada sprint possibilita uma entrega incremental do produto, permitindo feedback constante e ajustes r\u00e1pidos conforme as necessidades dos usu\u00e1rios. Esse m\u00e9todo enfatiza a colabora\u00e7\u00e3o, a transpar\u00eancia e a adaptabilidade do time, contribuindo para a melhoria cont\u00ednua do processo de desenvolvimento.</p>"},{"location":"planejamento/metodologia/#abordagem-e-estrutura-do-scrum","title":"Abordagem e Estrutura do Scrum","text":"<p>No Scrum, o trabalho \u00e9 dividido em ciclos curtos (sprints) que facilitam a revis\u00e3o constante e a entrega incremental dos requisitos. Para este projeto, os pap\u00e9is foram definidos da seguinte forma:</p> <ul> <li>Product Owner: </li> <li>Artur Mendon\u00e7a </li> <li> <p>Respons\u00e1vel por definir e priorizar os requisitos do aplicativo, mantendo a vis\u00e3o do produto alinhada com as necessidades dos usu\u00e1rios e stakeholders.</p> </li> <li> <p>Scrum Master: </p> </li> <li>Lucas Mendon\u00e7a </li> <li> <p>Respons\u00e1vel por facilitar os processos, remover impedimentos e assegurar a aplica\u00e7\u00e3o correta dos princ\u00edpios do Scrum.</p> </li> <li> <p>Equipe de Desenvolvimento: </p> </li> <li>Composta pelos demais membros do grupo, que executam as atividades de levantamento, modelagem e documenta\u00e7\u00e3o dos requisitos.</li> </ul>"},{"location":"planejamento/metodologia/#padroes-e-convencoes-de-desenvolvimento","title":"Padr\u00f5es e Conven\u00e7\u00f5es de Desenvolvimento","text":"<p>Para manter a qualidade e a rastreabilidade dos artefatos, adotamos as seguintes pr\u00e1ticas:</p> <ul> <li>GitHub Pages e Git:</li> <li>Pull Requests (PRs): Altera\u00e7\u00f5es s\u00e3o submetidas via PRs para permitir a revis\u00e3o colaborativa e garantir a integra\u00e7\u00e3o cont\u00ednua das modifica\u00e7\u00f5es.</li> <li>Issues: Utilizadas para reportar e gerenciar tarefas, bugs e solicita\u00e7\u00f5es de melhorias, contendo descri\u00e7\u00f5es detalhadas e crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o.</li> <li>Branches: Nomeadas conforme o padr\u00e3o <code>&lt;tipo&gt;/&lt;descricao-breve&gt;</code>, por exemplo, <code>docs/cronograma</code> ou <code>feat/novo-requisito</code>.</li> <li> <p>Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es: Atualizado de forma padronizada para documentar as mudan\u00e7as realizadas, bem como os respons\u00e1veis por elas.</p> </li> <li> <p>Tipos de Branches \u2013 Padr\u00f5es Comuns</p> </li> </ul> <p>Em projetos de desenvolvimento colaborativo com Git, \u00e9 comum adotar uma conven\u00e7\u00e3o para nomear branches. O padr\u00e3o geralmente utilizado segue a estrutura:</p> Tipo Uso Exemplo <code>feat</code> Adi\u00e7\u00e3o de nova funcionalidade <code>feat/autenticacao-google</code> <code>fix</code> Corre\u00e7\u00e3o de bugs <code>fix/erro-login</code> <code>docs</code> Atualiza\u00e7\u00f5es na documenta\u00e7\u00e3o <code>docs/metodologia</code> <code>style</code> Mudan\u00e7as de estilo (sem\u00e2ntica, formata\u00e7\u00e3o, etc) <code>style/ajuste-padding</code> <code>refactor</code> Refatora\u00e7\u00f5es (sem mudan\u00e7a de comportamento) <code>refactor/controller-usuario</code> <code>test</code> Inclus\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o de testes <code>test/cobertura-login</code> <code>chore</code> Tarefas de manuten\u00e7\u00e3o (ex: depend\u00eancias, configs) <code>chore/update-dependencies</code> <code>hotfix</code> Corre\u00e7\u00e3o urgente diretamente em produ\u00e7\u00e3o <code>hotfix/corrige-bloqueio-app</code> <p>Fonte: Tabela elaborada pelo autor \u2013 Artur, 2025.</p> <ul> <li> <p>Commits:     As mensagens de commit devem seguir um padr\u00e3o similar ao das branches, mas utilizando o separador <code>:</code> em vez de <code>/</code>. Por exemplo:  </p> <ul> <li><code>docs: atualizar se\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es e conven\u00e7\u00f5es</code> </li> <li><code>feat: adicionar endpoint de autentica\u00e7\u00e3o</code> </li> <li><code>bugfix: corrigir erro de valida\u00e7\u00e3o de formul\u00e1rio</code></li> </ul> </li> <li> <p>Labels Padr\u00e3o:   Para facilitar a organiza\u00e7\u00e3o e prioriza\u00e7\u00e3o das issues, utilizamos as seguintes labels:</p> </li> <li>documentation: Indicada para quest\u00f5es e melhorias relacionadas \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o.</li> <li>bug: Utilizada para reportar erros ou problemas identificados no sistema.</li> <li>duplicate: Para identificar issues que s\u00e3o c\u00f3pias de outras j\u00e1 existentes.</li> <li>enhancement: Sinaliza solicita\u00e7\u00f5es de melhorias ou novas funcionalidades.</li> <li>good first issue: Para tarefas adequadas a colaboradores que est\u00e3o iniciando.</li> <li>help wanted: Indica que determinada tarefa necessita de colabora\u00e7\u00e3o ou apoio adicional.</li> <li>invalid: Utilizada para issues que n\u00e3o se aplicam ou que foram identificadas como incorretas.</li> <li>question: Para d\u00favidas ou solicita\u00e7\u00f5es de esclarecimento sobre algum aspecto do projeto.</li> <li>wontfix: Indicada para issues que, por decis\u00e3o da equipe, n\u00e3o ser\u00e3o corrigidas.</li> </ul> <p>## Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas</p> <ul> <li>Schwaber, K.; Sutherland, J. The Scrum Guide. Dispon\u00edvel em: https://www.scrumguides.org/. \u00daltimo acesso: 10 abr. 2025.</li> <li>Rubin, K. S. Essential Scrum: A Practical Guide to the Most Popular Agile Process. Addison-Wesley Professional, 2012.</li> <li>Cohn, M. Agile Estimating and Planning. Prentice Hall, 2005.</li> <li>Sommerville, I. Engenharia de Software. 9\u00aa Edi\u00e7\u00e3o. Pearson Addison Wesley, 2019.</li> <li>Humble, J.; Farley, D. Continuous Delivery: Reliable Software Releases through Build, Test, and Deployment Automation. Addison-Wesley Professional, 2010.</li> <li>GITHUB. GitHub Docs \u2013 Collaborating with issues and pull requests. Dispon\u00edvel em: https://docs.github.com/en/issues. \u00daltimo acesso: 11 abr. 2025.</li> </ul>"},{"location":"planejamento/metodologia/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Data Revisor(es) Data de Revis\u00e3o 1.0 Cria\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o da metodologia Artur Mendon\u00e7a 11/04/2025 Gabriel Lopes 11/04/2025 1.1 Padronizando hist\u00f3rico de vers\u00f5es Lucas Mendon\u00e7a  13/04/2025 Artur Mendon\u00e7a 13/04/2025"},{"location":"planejamento/termos_de_uso/","title":"Termos de uso","text":""},{"location":"planejamento/termos_de_uso/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Ap\u00f3s a leitura dos termos de uso, observou-se que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma cl\u00e1usula que pro\u00edba ou permita explicitamente o uso da Carteira Digital de Tr\u00e2nsito para fins acad\u00eamicos ou educacionais. </p> <p></p> <p> </p>"},{"location":"planejamento/termos_de_uso/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<p>Termos de Uso. Dispon\u00edvel em: https://cadastro.acesso.gov.br/termo-de-uso. Acesso em: 11 abr 2025.</p>"},{"location":"planejamento/termos_de_uso/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"<p><p>Tabela 2 - Hist\u00f3rico de vers\u00f5es.</p></p> Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Data Revisor(es) Data de revis\u00e3o 1.0 Adi\u00e7\u00e3o dos termos de uso Lucas Mendon\u00e7a 11/04/2025 Jo\u00e3o Marcos Moraes 12/04/2025 1.1 Padronizando hist\u00f3rico de vers\u00f5es Lucas Mendon\u00e7a  13/04/2025 Artur Mendon\u00e7a 13/04/2025"},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/","title":"Rich Picture - Carteira Digital de Tr\u00e2nsito","text":""},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O Rich Picture \u00e9 uma t\u00e9cnica de modelagem que permite representar visualmente um sistema complexo de forma hol\u00edstica, destacando seus componentes, relacionamentos e intera\u00e7\u00f5es. A Carteira Digital de Tr\u00e2nsito \u00e9 um aplicativo que permite aos usu\u00e1rios acessar documentos de tr\u00e2nsito em formato digital. O Rich Picture mostra os usu\u00e1rios interagindo com o sistema, al\u00e9m de mostrar fatores externos que est\u00e3o ligados ao sistema, como os \u00f3rg\u00e3os reguladores e a base de dados do pr\u00f3prio dispositivo. Ele fornece uma vis\u00e3o abrangente do funcionamento do aplicativo, destacando fluxos de informa\u00e7\u00e3o, intera\u00e7\u00f5es entre os diferentes atores e os principais processos envolvidos.</p>"},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#metodologia-e-ferramentas","title":"Metodologia e Ferramentas","text":"<p>Para a elabora\u00e7\u00e3o do Rich Picture, foi utilizada a ferramenta Lucidchart, que oferece recursos para cria\u00e7\u00e3o de diagramas e representa\u00e7\u00f5es visuais. A constru\u00e7\u00e3o do diagrama seguiu as seguintes etapas: - Identifica\u00e7\u00e3o dos principais atores envolvidos no sistema - Mapeamento dos processos e fluxos de informa\u00e7\u00e3o - Representa\u00e7\u00e3o das intera\u00e7\u00f5es entre os diferentes componentes - Identifica\u00e7\u00e3o de fatores externos que influenciam o sistema</p>"},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#rich-picture-carteira-digital-de-transito_1","title":"Rich Picture - Carteira Digital de Tr\u00e2nsito","text":"<p>Figura 1: Primeira vers\u00e3o do Rich Picture(Fonte: Elaborado pelos autores: Gabriel e Lucas, 2025)</p>"},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<ol> <li> <p>MONK, Andrew; HOWARD, Steve. The Rich Picture: A Tool for Reasoning About Work Context. Dispon\u00edvel em: https://www.ics.uci.edu/~wscacchi/Software-Process/Readings/RichPicture.pdf. Acesso em: 11/04/2025.</p> </li> <li> <p>CTEC2402, Software Development Project: Introducing Rich Pictures. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/3096055/mod_resource/content/2/1_5145791542719414573.pdf. Acesso em: 11/04/2025.</p> </li> <li> <p>SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 4. Aprender 3. Distrito Federal, 2016. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/2523050/mod_resource/content/4%20Requisitos%20-%20Aula%2004%20-%20Parte%202%20RichPicture.pdf. Acesso em: 11/04/2025.</p> </li> </ol>"},{"location":"pre-rastreabilidade/rich_picture/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) Data Revisor(es) 1.0 11/04/2025 Rich Picture Gabriel Lopes e Lucas Mendon\u00e7a Ana Vict\u00f3ria 1.1 Padronizando hist\u00f3rico de vers\u00f5es Lucas Mendon\u00e7a  13/04/2025 Artur Mendon\u00e7a"}]}